【LiHKG】【Indie】此時此刻，你在播放那一張專輯II

你班友好野成功推爆左

新post留名

快到你

3個月先推得爆

上個POST

屌你啦54日咋

每分鐘都mon住你

OK Computer 20 周年典睇

留名

仲有兩個月牙

廿週年呢隻碟睇嚟會俾人捧上神枱 不過心目中都係Kid A/ In Rainbows呢兩隻正啲

New post lm
去左幾日露營 返黎就見到推爆左post 1

本身已經喺神枱位

講真之後嗰啲RADIOHEAD我都唔鍾意聽

而家隻碟至少有返咁上下年資嘛

我反而之後每隻碟都鍾意聽

唔洗咩年資
你睇親嗰啲咩BEST ALBUM OF 1990S
頭幾名都實係OK COMPUTER

radiohead嘅碟對我黎講得好聽同唔好聽兩種
冇中間

好聽：
The Bends
OK Computer
Kid A
In Rainbows
A Moon Shaped Pool

其他都唔好聽

我覺得Amnesiac TKOL都好聽喎
HTTT Thom 自己都唔太滿意 我覺得隻碟太長 而且得幾隻突出
Pablo 唔使講

基本上我淨係會聽The Bends 同OK Computer架咋

Cover 得勁好 仲有段cover The Smiths 又係無得輸

中出羊子,thud,識你佳場show
嗚啊今個星期好爽啊

LM

adore
無得去

今晚

醉曖pablo honey牙

我想睇
今日陪家母去完Art basel 應該有機會入場睇
如果有得即場買飛既話

emo唔想返學

hea緊嗰陣如果聽到間鋪頭或者cafe播會覺得幾catchy，認真聽既話應該聽幾次就悶

啊呢個cover真係超鍾意！
BTW新post一嚟就傾radiohead好開心

我很掛念你

我都去！
上次Clockenflap 諗住過去望兩眼算數，
睇完發覺真係超正！
呢隊一定要睇live！

Clockenflap無睇到

最愛

以前剩係聽ok computer
而家覺得kid a成隻碟計好完美

不過最中意單曲都係paranoid android

Radiohead covered The Smiths "The Headmaster Ritual"

Radiohead多數都喺返聽The Bends，其他好少特別開返哩聽
琴日睇劇見到Dum Dum Girls poster，依家聽梗佢哋

我呢兩日因為pitchfork 勁聽okc, 仲攞埋佢本特刊

Ceremony
Galaxie 500同Skywave Cover > Radiohead

嗰陣睇左了

邊到攞?

單曲好難揀 我鍾意Arpeggi同Reckoner兩隻

In Rainbows今年都十週年了

痴撚線
明明The King of Limbs最正
In rainbows

TKOL 正呀
Bloom, Little By Little, Codex, Separator

Galaxie 500 正呀

Thom & Johnny cover the rip
講真因為佢地個垃圾cover先去聽portishead

same
有年Portishead搵咗Thom同台合唱The Rip
Clive Deamer 唔經唔覺都同Radiohead tour咗好耐
每次睇Radiohead片見到兩個光頭鼓佬就好好笑

你黎啦 想見下你個仆街

陪老母去art basel

佢有ubs invitation
Art野我識條春咩
純粹入lounge 招搖撞騙同瘋狂食野

屋企就黎冇位擺碟
好痛苦

勁

Drake - More Life
算係好番啲
但都係去唔番最top果時

我都係重溫

今晚去唔去中出好

去

結果推得仲快過高登

我高登時期只係cd rom

我住老美, 有幾間書局/唱片鋪有得攞

d 料都係你上pitchfork 睇到嗰d嘢, 呢個只係printed version

Ok多野睇同幾過癮
香港咁悶其實入去襯下都ok

巴打唔係住香港好幸福

有冇d咩安慰自己嘅歌推介

如果係鐘意音樂就真係好幸福, 好多show 睇. 星期一睇richard ashcroft

Eels 是但一首

因咩事要安慰先

我生日都過得好唔開心

美國仲要NY，你玩晒啦

我想住英國/北歐

我想住德國

德國好易啫
難民

Gorillaz 今日出新歌, 而家溫習下

你估我喺穆斯林兄弟咩？

adele 25

我喺香港都做過private bank, 喺嗰度開得戶口, 去得Art Basel都係暴發戶

你又咩事唔開心呢？試吓講出來，等我哋開心吓

自己傷風感冒好攰
老母做完化療攤咗成日床
感情問題
自己d friend 噚日都冇咩表示, 不過到咗呢個年紀唔求咩大肆慶祝

ride 6月16出新碟

Video

I know that feel
巴打加油

通常衰嘢要嚟都係一齊嚟㗎
以前爸爸做化療嘅時候
日日鬧我攞我做出氣袋
嗰時ex個ex又嚟搵返佢，跟住我被帽
嗰段時間日日聽nirvana
不過點都會過去㗎，巴打加油

Wichita Recordings

講起Eels好耐無聽過
即刻拎返首I Need Some Sleep黎聽下

我嘅感情問題係鐘意咗一個有情緒病(抑鬱定燥狂)嘅女, 佢話鐘意我但因病未ready, 咁我等, 但為佢仆心仆命咗一年, 為佢做咗好多嘢, 追佢嘅行為又有, 做實事又有, 但一年都睇唔到progress, 噚日生日全日都冇表示要去到11:30pm 佢先問我有冇慶祝, 當時我已經攰到瞓咗覺. 唔係要求佢送咩或者同我正日慶祝, 但至少都想有句happy birthday, 遲d會食返飯嘅但覺得長期付出但不被重視好灰, 我知講出嚟都俾人笑我做兵gala 但我嘗試從佢病諗, 俾好d時間同耐性佢, 但少少希望, 鼓勵我都睇唔到

聽james blake 麻醉自己

[url]<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>[/url]

女人可以輕易同人結婚移民真係好唔公平

阿媽都尚算正面同埋療程都做咗一半, 希望捱埋佢la

阿狗又唔生性, 呢大半年真係得去睇indie show 嗰陣係開心

你意思係d女會為咗離開香港去識d有外國護照嘅人?

Cocteau Twins’ Simon Raymonde Says He Didn’t Know About His Band’s Record Store Day Reissues

MV導演係Brian Jonestown Massacre 嗰兩條友

紅膠喎

第一次睇我以為自己眼花

大把啦

我覺得識還識但真係放底所有嘢結婚走人就唔係咁輕易

Gorillaz 新碟Humanz 4.28

01 Ascension feat. Vince Staples
02 Strobelite feat. Peven Everett
03 Saturnz Barz feat. Popcaan
04 Momentz feat. De La Soul
05 Submission feat. Danny Brown and Kelela
06 Charger feat. Grace Jones
07 Andromeda feat. D.R.A.M.
08 Busted and Blue
09 Carnival feat. Anthony Hamilton
10 Let Me Out feat. Mavis Staples and Pusha T
11 Sex Murder Party feat. Jamie Principle and Zebra Katz
12 She’s My Collar feat. Kali Uchis
13 Hallelujah Money feat. Benjamin Clementine
14 We Got The Power feat. Jehnny Beth

Deluxe edition bonus tracks:

15 The Apprentice feat. Rag’n’ Bone Man, Zebra Katz, and RAY BLK
16 Halfway To The Halfway House feat. Peven Everett
17 Out Of Body feat. Kilo Kish, Zebra Katz, and Imani Vonshà
18 Ticker Tape feat. Carly Simon and Kali Uchis
19 Circle Of Friendz feat. Brandon Markell Holmes

We Got The Power 仲有Noel Gallagher

世紀大和解

wfc
Oasis 死全家

共勉之

聽下歌過下日晨清

上面咪share左departure songs既
前幾日知道阿媽依加果隻化療藥同標靶好似冇乜用
要轉另一隻藥
同埋要自費
之後就聽左成日隻album

咁緊係指一無所有果D人
有事業成就果D人唔係咁易做到

做咩 姐 ??

聽日無嘢做一個人入戲院去睇INNI 先

Radiohead OK Computer free download (FLAC)
Link:

-.-

巴打download左未?
有個hidden track喺入面

正

原來有兩首hidden
muse 同radiohead合作係咪之前未試過

thud

汪人大開演唱會
有性趣

有D掛住以前既風格
不過個MV真係好撚正 玩埋360
場showD飛一出已經賣曬啦

新碟啲guest好吸引

依排咁多花生食

?

屌佢老味十年前既昆人技倆
滾到咁多人自拍

你講呢樣

老妖

Damon同Noel合作，啲fans射到一地都係

諗緊睇inni好定Cobain好
同埋去唔去識你佳好
最近好窮⋯⋯

等緊Fleet Foxes新碟 Crack-Up 六月十六

乜料呀

咁多老嘢入場睇inni

今晚去睇識你佳場show

好毒唔想見人

我都去

冇人睇達明

識你佳

唔睇murmur啦

我要去XXX

Me2，睇過幾次，都冇咩興趣再睇。

Thank you

唉 今日真係好撚攰

好正好好氣氛

好勁呀係高登識都可以搞到show

班友都幾有心，仲記得佢地當初係高登開post招人

Ah gi
Btw smoke in the half note好撚正 第一次聽live
識你佳成員係唔係到
個show搞得唔錯

Btw inni我覺得一般

still better than clockenflap

竟然

是咪之後再冇公開場了

Smoke in half note聽得有少少辛苦 可以smooth啲
不過係好勁既

返港幾日除左陪老母
就係為左佢地
睇尾場
真心好睇同高質

有好多俾觀眾反思既畫面
尤其撞正特首選舉
入面既政治議題就更有沖擊性

個人睇左既show
除左上年係Montreal 果場GY!BE 外
最有感覺就係依場

我欣賞既係GY BE 現場果種表達力
但佢地暗示既野對我唔係好切身 因為唔係話好關我事

但作為香港人 達明玩d野就好有感
除左表演能力強之外
仲有就係我地都係歌曲入面既主角之一

樓豬好懶

尋晚咩gig都無去

我兩個去哂

下你哋唔知架咩

我都正想問

王菲都indie？

中國香港Bjork都唔叫indie?

巴打你係咪以前都有喺高登留名

對於我e個無聽開hip hop 既人，e隻d sample 真係幾正

In Stones Throw We Trust

Stones Throw出品必屬佳品

有冇啲歌係得音樂＋獨白推介下
香港既只係知有鬥牛梗

好9耐無聽下新野添

Spoon

Hot Thoughts

I miss you!

I couldn't see you coming so far
I just turn around and there you are

今晚睇richard ashcroft, 煲緊the verve同solo

摩牙

有冇人留意依幾隊？

結他正但vocal一入就崩

識撚咩 咁先夠Pure夠True

White Light/White Heat

呢張正！

好好聽

喺橫浜見過呢張舊版嘅LP 但係無買到

無買到後來仲搵唔返嘅感覺真係仲衰過一直搵唔到⋯⋯

無咩嘅
我又唔係十分好呢張
係我啲frd慘啫

我再上一次喺東京 無買到My Vitriol LP仲dum心

屌奶星一題都唔識答

萬般帶不走 十年前已經賣走極大部分碟

渣ga

Your Result
9/15
Not bad! You've got a pretty good working knowledge of indie matters, and could easily pass for some kind of expert, providing you're not talking to a true devotee. Still, it's nothing a lifetime of listening, reading and gig-going can't fix.

啱啱碌下Instagram
睇到April77 講

Spiderland 正正係廿六年前嘅今日出嘅

最神奇係我尋日去買耳筒嗰陣 都聽左一次

我全撞都撞中9題

其實我都係無睇清楚題目鳩答

呢兩日心情差差地 有無sad album 介紹下 唔知聽乜好 聽王菲聽左兩日

Slowdive - Sugar for the Pill

Uploaded 20 mins ago, 好快手巴打

有Cassette

點睇新歌 我覺得後半段正到痴線

鳩撞7分

快啲pre-order 黑膠加Cassette

買埋ride隻紅膠

邊有錢玩膠
普通cd都唔冇錢買

講真CD真係直情仲唔抵過LP

你買機用幾錢?

有冇digital download?

冇咩收藏欲

CD唯一嘅存在價值就係轉做mp3
本書仔除左啱啱開封之外睇都唔會睇

所以我而家索性買digital

我streaming+膠
通常啲膠都會跟mp3
有啲好啲仲送CD/wav

slowdive值得俾啦

冇機

儲住先囉

有錢玩膠真好

我都係照儲膠
啲膠係屋企都冇play 過

我部機係人地俾, 老爺機, 但少聽因為屋企多數有人, 廢事嘈住佢地, 但照儲, 幾年買咗百幾隻

噚晚睇rich7, 狀態甚佳

5/15 仲要係撞

SIX.By SEVEN - THE CLOSER YOU GET

當年傳媒吹既next Radiohead
next Radiohead? 不了
Six.By Seven? 唔錯

玩開膠嗰啲巴打可唔可以講下買咩機同有冇咩配件 同埋total幾錢

巴打屋企好大?

夠位la, 我喺外國嘛

買Digital係至撚笨柒

要正常聽到 根本唔貴

方便嘛

平玩4千內一部一體機攪撚得惦

同意

我覺得cd都叫做有d嘢揸下手, 仲有拆碟嗰種興奮

Excat7ly

不過香港d膠好貴, 閒閒地都三百蚊隻

全新包埋駁電腦錄音
冇你地口中咁難攪
除非你有D要求
咁就要自己google一下囉

我有買碟 只係少買

外國易買到炒碟
日本二手一百零幾yen一隻 執到好撚多好野
香港上網大手入貨先叫做平少少

有咁貴咩？普通嘅都係ard 200幾？

二百幾差唔多三百

Digital有啲係loseless 好過cd🤔

有冇巴打部MG sinaju 金邊係用水貼而唔係用坊間最常用既擦拭法去處理

屌 錯post

點會
你rip完隻碟出黎個loseless 係同dl 既係一樣既
除非你隻碟本身個狀況閪撚左
或者你個rom 本身閪鳩埋

黑膠：儲實體，間中拎黎聽下，有時會跟CD/download
Digital：除非隻碟冇出實體，否則一般都唔會買，只會由CD轉/用download code，入落player出街聽
Streaming：個個月都有俾錢，用黎聽新嘢/得一首歌好聽唔會買碟果啲，懶帶player時用電話聽
CD：唯一用途就係轉digital，極少放落機聽，如果隻碟冇出膠／未至於好想買膠果時就會買CD

依家玩digital可以玩到好貴
上網睇果啲HD音樂網賣digital仲貴過買CD

香港買膠
通常都係得white noise 同zoo

而佢地啲普通野都係百零二百蚊就有

下下二百幾三百 通常都係比黑店搵笨柒

我上網訂
多啲選擇
又平啲

凡人淨係知hmv有，唔玩但行過會𥄫下價

hmv果啲價起碼mark高左三成

冇嘅連鎖店係咁

喺香港用開咩網訂?

以前買落一大堆cd, 自從買膠後就差唔多完全唔買, 鐘意就買膠, 普通有得聽下就算嘅就Spotify

有d 碟以前已經買落cd但而家又追返膠, 真係好嘥錢

有儲野癮會好似強逼症咁

返嚟嗰陣冇上white noise, zoo...剩入入過hmv/hk records立下

反而喺旺角間街邊鋪買咗兩隻學友, 三百幾蚊隻

同埋vinyl digital都ok
就算連運費都仲平香港一兩成
一般兩個星期內就會收到

不過如果唔係平太多嘅話
我都係會直接喺鋪頭買
免受等+驚隻碟寄失/爛嘅風險

買落cd果啲除非真係好鍾意好鍾意
如果唔係都唔會特登追膠

買cd都係rip出黎聽 其實比digital多左d cover art

不過我冇咩所謂 始終音樂先係主體

膠冇玩 就唔買啦

聽講同音質係貴過digital好多

外國玩膠算係平民大眾化玩意
但唔知點解黎到香港就變左中產高級嘢
香港歌手出膠當係hi fi天碟咁出
唔貴至奇

以前都講過好多次
唔好去黑店hmv嗰啲地方買膠架啦

香港行街睇膠一般都係幫襯white noise

或者 Zoo

兩間野都喺旺角

呢d我都用過, 都ok

Insound 最平不過好少選擇

有冇巴打有discogs account互add 下

幾時都係幫襯小鋪好

係未講緊SACD

有

added

邊個係你

咩制式都一樣
但SACD你又要買過部機去rip
係想就咁聽隻碟都要另外買部支援到SACD既機去播

不過indie post 講咩SACD
D碟用咁低預算去錄
唔拆聲當你羸啦

SIX.By SEVEN - THE THINGS WE MAKE

以前既NME都仲會好良心咁介紹下D名不經傳既好聲音.....

Hotel book

唔好買耳機丫

買膠又點同買耳筒呢屌

有我係度就差不多啦

無問題

係indie post自爆都無人理喇

啱聽
你又爆一爆吖嘛

有矛絲打自爆牙

哩道唔喺毒撚圍爐po咩？

屌講左好多次終於有同好
Cutting my finger off勁正

咁我跟隊add埋一份喇

樓鹿好靚仔

我又add我又add！

what a joke

以前嘛

你咪笑呀
上面MonsterHead巴打以前都做過NME

我add埋佢女朋友添呀

呢位都係巴打? 我都有用

一個ID搵天下

佢reddit, discogs ig, AOTY, bandcamp etc. 全部都係用同一個id
不過樓豬咁型都唔怕自爆啦

喂 屌你起我底都用返member /member 吖大佬

公司又死network , 唯有聽下歌等電腦大爆炸

舊時就好聽

同埋其實AOTY我好少用

樓鹿影相都好靚

好想深潛

潛水先

冇諗過

圖已cap 你小心啲牙

禾吊梨牙 出梨隻揪牙

你中學男校?

好幸福 咁大都仲有波友 我都冇真正一班人踢波好耐

讀過兩年男校咁囉

果時NME係真係ok既....
講緊十幾年前我仲讀緊中學果陣....
當時真係靠係學校個個月科水訂果幾本書(The Wire/MCB/NME) 先睇到相關資訊...
internet一盛行
好多以前睇開既都傳媒書報就開始慢慢變質

NME唔喺等於media hype嘅咩？
利申：未睇過

SHEER MAG - III EP

依家肯定係
但十鳩幾年前佢地好願意推廣同報導英國本土既獨立音樂
相關資訊好豐富
而且寫D野仲好岩年輕人口味tim
夠啜核同幽因$

其實果時仲有好多既
咩Uncut /Spin /Mojo果類
依幾本我個人淨係會揀feature d我好鐘意既樂手我先會睇
因為佢地D野好鬼retrospective in focus
下下要挖到好深好深
果時中學雞如我只會覺得'侵'鳩氣

買左件公廁band tee

邊度買
咩Band咁公廁

Pitchfork意圖挑起世界大戰

之前去U記買咗件rhcp band tee 同個阿伯撞衫

oasis or blur?
我揀suede
btw頭二都冇聽過

着beatles會唔會同阿婆撞?

未聽過隻碟定未聽過Pulp?

著VU都撞啦，驚得咁多咩

Sci Fi Lullabies 都當album

同埋#30太低

見占屎隻laid排49已經唔想睇

unknown pleasure 以前好多仲Nirvana

單曲應該就頭十

big4淨係聽過oasis 同suede
而oasis呢隊上世紀dear jane只有champange supernova會重聽

想買件muse嚟着
但係上次喺街見到有個肥毒着
between 你地平時邊到買band t?

依隻好好聽

睇show個陣買
其他好似好易撞衫衫

雖然我唔係britpop fans
但pitchfork出britpop名單點睇都唔多對路

之前有高登巴打賣bandt 不過我無幫襯過

淘寶

未買過band tee 最鐘意其中一隊就喺VU 但成街都著 廢事自己都柒晒

咁佢之前講Shoegaze何嘗唔是9up呢

仲有咩critics係信得過

Pitchfork 之前 指點江山系列:

IDM

Shoegaze

Ambient

大平洋西北岸Indie Rock

連登巴打

自己聽多d，一開始亂嚟後來聽多就知

洗乜信Critics姐

我記得零幾年嘅時候 pitchfork 嘅年度top 50 albums選得幾好
當年好似有選Do Make Say Think, Movietone...

依家其實有無啲FB或者雜誌網站講音樂？出咗來做嘢之後多數eat, sleep, work, recycle 無咩點追音樂嘢

記得以前係膠登有個巴打成日SHARE電子野
唔知佢有冇係度出現過呢

其實PITCHFORK都唔算好差啫而家 仲叫睇得下呀

頭兩三年跟Pitchfork+Billboard聽
其實都知自己大概鍾意啲咩
之後就亂黎

我鍾意呢條仔

我係上indieheads搵嘢聽

係FB見到條LINK都知呢度會出現

冇人post 碟

DIMENTIA 13 ‎- MIRROR MIND

其實真係唔差
至於D list
個個網同雜誌出既都有爭議性
冇聽過咪當參考下
自己聽開既真係WFC???

又攞番出嚟聽

上面我咪有POST隻GAIKA出黎

呢個真

但係P4K近期好興出LIST炒話題

我以前跟label聽 都好少死錯人
依家有咩新genre都唔知了
其實 依家有無啲新嘢 例如好似以前嘅post rock, IDM咁？定還是仲喺玩梗以前啲嘢？

vaporwave 算唔算新Genre

推得咁快

David boring 出碟

其實我麻麻

其實Criticism都只係Opinion，提供分析、觀點與角度。你講得啱，唔需要信架。口味就可以信，如果你介紹親我都啱聽，我自不然信架啦。問題係評論做既野唔係單純既推介嘛。

唻度就唻啦

其實同chillwave 有咩分別

vaporwave再新潮啲咁

Idles - Brutalism

我覺得chillwave似dream pop啲，聲音vintage啲。
vaporwave似真接用啲舊音樂（例如80年代groovy既city pop），黎重現自己幻想入面既舊情懷。
伸脷：兩種我都唔熟

以前會成日係SoundCloud 聽 chillwave 之後都無再接觸過

個post 今日推得好快

第一次要追幾版post

兩樣野
Vaporwave基本上係舊歌直dup過唻拖慢
Chillwave個reference可能都係啲八九十pop但個取態基本上係濛啲dreamy啲

有啲樂評講到vaporwave係反資本主義藝術

樂評係咁

因為樓鹿自爆

鹿妹幾時自爆j圖

最近成日同d同學一齊聽王菲

唔好掛住J 我 雖則我長頭髮嗰陣好J

你一定係娃娃信嘅fan屎

樓鹿長頭髮嘅時候係靚女

突然狂聽番Fiona Apple

聽完呢隻，本來都幾期待Views
點知Views又長又悶
反而最近出果隻More Life仲似樣番少少

只係第二日拎出黎用

You have to listen to all conversations at work

賣飛佛pic

Play music inside your head

More life 是咪未出實體

有CD

屌垃圾馬刺

NBA撚死返去玩具台 ok

個日識你佳場show 唔記得買
Btw 無睇幾日， 個post 推得咁快

個live聽到一半我已經去左買

推到上熱門

玩具撚又衝出嚟

Gabriel Garzon Montano
呢期真係超鍾意呢個仔仔

我都想有呢啲fd子

Mount Eerie

準備聽日睇

懷舊下

巧合與巧合之間
雖然隻碟得兩首兩但好撚高汁

肯定係近十年既最佳遊戲兼sountrack之一

真係好正 sans

我覺得One Life Stand仲正

事後煙 五月來香港九展

巴打你講真？！點解唔見佢哋po嘅？
我差d買咗原宿嘅飛喇！！

完全唔撚明點解會彈起左

啱見到

睇莉莉周就未必睇事後煙喇

tangled hair - two EPs

喺Slowdive之前

Monster Movie 新碟已出

坐車聽咗一半，幾好唔錯

係咪啲hipster野黎
聽都冇聽過

I mean cigarette after sex

聽過幾首 但去睇show 就諗諗先 5月好撚多show

冇人知alcest 幾錢

$390 飛已買

$380

咦原來學生300喎

你係學生咁幸福

其實一啲都唔幸福
身邊個個kpop/ dear j
聽indie/古典成為異類
得一個fd聽差唔多嘅嘢
但大個十年

冇所謂啦，聽音樂呢啲好個人既

10月嗰時睇過一次，覺得好似跌晒watt
Neige又肥左兩個碼...

死o靚仔

所以我唔撚睇啦 我去新加坡睇cloud nothings

中學雞

點解佢咁柒強

Radiohead announced 2018 China tour!
The first show hits Beijing on 29/2 2018.
Support comes from Nicholas Tse,
who also know as Hong Kong Gordon Ramsey/Hong Kong Steve Vai.

唔係Nicholas Tse announce 2018 china tour support comes from Radiohead 咩

Wtf

隻碟sad撚到 啲歌詞睇到想喊

Diu

佢死老婆

Chef le mon 啪啪啪！

Jonny Greenwood and Nicholas are currently in the studio working on a new album 'Hail to the Chef'

Thom: I think the most important thing about music is the sense of cooking. Nicholas is all that! He fuckin nailed it!

今日應該唔會有乜心機做野
繼我佛你 同俾獎金！數百萬當係碎銀！Drogba!後
好耐冇試過睇post笑到留眼水

又一年鳥
如果你太累 及時地道別沒有罪

呢個好笑啲

張國榮瓜老襯嗰陣時你出左世未

味牙 禾甘年先升小學牙

Garage punk

媽呀～
連我個post都有Wu CFu

其實咩事

Google 力威健身 袋底 比啲掙扎

啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

做乜鳩呀
無食吉野家發神經呀

係啊

我地呢度眾籌請你食啦

午餐食Mos burger好無

好呀！！！！！
我勁鍾意食

me is MOS 打手

我知 有喺Mos burger post見到你

😁

點解spotify冇呢隻
對返上一次聽應該成年幾兩年前

有冇人知ipod點scrobble去last fm? 試過last fm scrobbler但detect唔到

佢地就係唔想比啲撚樣喺Spotify咁易就聽到

放棄使用last.fm 罷啦

Ipod用好似要上住網先Scrobble到

last.fm似乎已經放棄左個app
十世都唔更新
完全冇因應現時主流嘅64bit系統optimize過
Apple講到明遲下會剷哂啲唔入流嘅app
唔知last.fm會點

啱啱手機台過黎
轉唔切個tone

我都聽緊

俾cover吸引左

咁支那唔撚識欣賞

聽oshehack啦

去完Sonar，悶左成日，Kode9一出即刻回魂

我都係用d third party app scrobble

冇聽過呢隻但2015年嗰隻幾好

Slowdive隻新歌聽落好the xx (最新個隻)

2013年Loud City Songs仲好

反而ride都仲係ride

唔覺

唔覺
the xx新碟好唔掂喎

其實有聽過廿二年前隻Pygmalion都唔會覺得Sugar For the Pills好陌生
反而係Star Roving好似啲新潮Shoegaze野

我覺得pygmalion實驗性仲高
sugar for the pill太取巧

等左廿年
心入面都係希望佢出返前兩隻碟個種曲風
多過玩experimental

巴打都好資深吓

你係咪疤 好似喺疤區見過你

屌 講得唔好
應該係話隊band隔左廿年再出碟
唔係我等左廿年
(呢到我諗大部份巴打都大過我)

無入過波台

我想佢出返啲好似開頭堆EP咁嘅歌添
Just For A Day其實好x悶

Xx新碟幾好聽

我撐你

+1

+2

Certainty

有冇人推介下the national 有邊隻碟/邊首歌必聽？
淨係有聽alligator 聽極都唔厭

碟（按喜愛度）：
High Violet
Boxer
Sad Songs for Dirty Lovers
Alligator
Trouble Will Find Me
第一隻唔鍾意

歌：
Bloodbuzz Ohio
Conversation 16
Vanderyle Crybaby Geeks
Terrible Love
Mr November
Abel
Mistaken for strangers
Slow Show
Fake Empire
Cardinal Song
Murder Me Rachael
Thirsty
Pink Rabbits
Think You Can Wait
Exile Vilify
About Today

歌雖然好多
但呢堆真係必聽

咁啱聽緊spiderland

神作

我由Alligator 打後開始聽, 隻隻都good, 但high violet同trouble will find me 就較易入口

Sad Song 我試過聽幾次但唔係好入耳咁

歌最鐘意係pink rabbit, im afraid of everyone, this is the last time, i need my girl, squalor victoria

仲有sorrow, mistaken for strangers, about today

各位叔伯兄弟、連登好友：

今個四月event浪接浪，下個禮拜既復活節檔期（13同14）有一連兩壇演出都係細佬有份搞的。雖然都無話一定要唻睇，但大家唻到的話就幫襯下，當係支持新音樂又好，當放假睇show散下心又好。我地只係想有多啲人認識一下新既音樂。大家click入啲link聽下岩心意就唻見識下真人演出啦。

拜謝，
Margarita @ Absurd Creation

Bang gang 5月頭都黎香港!!!

鍾意舊碟多啲 不了

14年miss左 應該點都去睇下

原來the new year月尾會出碟

Grizzly Bear ig有Teaser!!!

有冇人會定期上去買碟
運費好撚貴

無位擺
同埋掛住買第啲野 呢排好少買碟

除非真係好中意先會買碟 費事洗咁多錢

樓上個絲打唔比我買

等咗好耐

難道佢喺你女友？

sad songs唔似佢地最出名果種style
但間唔中聽下會覺得「咦，原來佢地曾經係玩呢啲」
聽呢隻碟嘅Murder Me Rachael同後期啲歌個對比真係幾大

High Violet如果要推介
我會推哂全碟
Terrible Love聽alternative仲正過原版

Shields已被我煲爛
等得好辛苦
仲耐過Frank Ocean

我成日loop GB果三隻碟 同Daniel Rossen solo Ep + Department of Eagles
全部都正到癲
而家超期待！！！

照買

Hi樓主女朋友

唔買碟，唔通儲錢結婚？

我Facebook都有人share左喎

我唔用Facebook嫁

呢隊係咩黎？

睇過 不了

Low

其實trouble will find me 我都推介成隻, 不過好多ntnl fans 都麻麻呢隻, 特別係鐘意alligator/boxer嗰d 資深fans

murder me rachael正呀, 我個ex都叫rachel佢都聽indie

我最期待係the national

Win 琴晚走去睇Radiohead

我有個女同事叫Rachel，佢嗰位又有個Clockenflap tote bag....會唔會

唔會la, 佢喺美國

有冇上去一齊jam歌

聽咗都唔知幾多年了....好聽過Aphex Twin

呀!~

呀，講起女同事...
就諗起另一位巴打

trouble will find me對資深fans黎講最大問題應該係成隻碟太「柔」
Alligator同Boxer間唔中都仲有啲火氣
就算去到High Violet都有啲暗湧好似有嘢想爆
但trouble果隻真係純抒情

好似有故聽，快呀

嘩屌 我啲女同事全部過40

不過另外個巴打可以more

留明等故

正喎

agger

又黎

推post咋

工都收咗，仲未有故聽

有無咩嘢類似Mercury Rev推介吓？

有無人會去呢個??

淨係想睇意色樓

想睇 ex punishment

Supporting 好吸引

應該會撞到唔少熟人

不了

近排又聽massive attack

kurt cobain

偶像派巨星

吊梨牙

Portishead幾時有新野出, reunion咁耐

巴打我係咪係春光乍洩個post見過你?

老實講，佢唔係生得靚仔都冇今時今日俾人咁legendary既印象。

一開始聽純粹覺得好raw好正
未聽過類似嘅嘢
後尾先知佢咁型

應該有

但係佢當年有咁嘅成就 都唔係靠個樣嘅

我冇否定佢既音樂成就啦

但佢咁紅唔多唔少都真係關個樣事

諗起見過有人講點解2pac受歡迎過B.I.G

咁2pac望落四正過Biggie條死肥鳩又真嘅

2pac好撚正

我覺得喺歌曲達到一定水準嘅前提下
有外表sell絕對係無限加分
但啲歌唔好聽嘅話
再靚仔我都唔會睇

Kendrick Lamar 又有新碟

Loop緊實心透明

阿媽係女人

要睇靚仔我直接睇model

突然諗起一個問題
呢到有幾多巴絲打本身係有玩開音樂 或者識玩樂器

有支結他可以亂咁撚自問唔算識
利申揸相機熟手啲

用緊咩機

有時係佢唱歌好聽會覺得個樣charm左
對我黎講好似Alex turner咁

攝影po見到巴打

啲歌好
個樣都順眼啲

A7ii Loxia 35
同埋一部Pentax M42 菲林機

bass 佬

9upper

呢個真 發現Emily browning 唱歌ok都覺得佢索左

細個學過琴，中學grad之後冇乜點掂過

LCD Soundsystem 都出新歌了
2017真好

等arctic monkeys 等到頸斷

bass 加1

有無咁多鼻屎怪呀

有張直頭係bassist=兩個男一齊
不過搵唔返

Fuji rock lineup 好吸引
有冇人去過有經驗分享下？

NieR Automata隻OST終於到左

聽緊, 今日出:

有陣Anco味 幾正

稀有動物集中地

兩個月冇開機, 唔開心就想聽yes im changing

覺唔覺封面條女好醜樣

Conceptual emptiness was cool to talk about
Back before I knew my way around these hospitals

呢隻sad到我聽完一次唔敢再聽

Kurt Heasley

又呢隻

近排有咩正

Magnetic fields 又出左隻50首歌嘅碟

聽返啲本地嘢先

覺

又聽

吹牙

thx, never heard of anything like that....

唉

就咁得張圖，我哋哩啲新手都唔知大家聽梗咩嘢

今日有個patient pass away

隻碟真個Design係好得意，好想買但係運費好貴

右鍵 -> 透過google搜尋圖片

比返個名出黎啦屌
咪咁懶叫人Google

除非封面已經有名唔係我都會copy返個名出黎

你下個post 落頭post la
我以前都會叫下人跟返Self 咁有碟名有artist名
依家多左好多新名新巴打
見你又唔出聲
我都廢事講咁多

咩廢事講咁多？直接屌柒佢哋啦，咁樣點推廣indie呀？最終又攪到大家小貓三兩隻圍爐打飛機，你就喺罪人啦

都已經無要求叫大家講吓隻碟好無聽，衰都名都無叫人自己google，同入J圖po叫你自己google有咩分別
做都咁我不如自己上pitchfork唔好？

吓...

咁鬼少氣

咁對唔住囉

Monster movie 新碟ho ho ten

sorry

好喇post返個名
Youth Lagoon - The Year Of Hibernation
今日乜都無做過 係屋企播住歌坐左成日 廁所都未去

我今日都有聽呢隻

新歌幾好聽，新碟可期待

都啱嘅
下次加番 Artist - Title

我都係新手 其實我話google係因為我平時好奇想知大家聽乜都係咁...唔使做伸手黨唔使麻煩到人
大家有共識就以後加返

其實好多年前上任樓主post碟個方式黎
佢仲加埋track list 評分同百度網盤分享檔
基本上係做到一d推廣作用既
果時一大堆樓主post既冷門post rock吸引左我入黎睇

當然懶一d既人如我點都會出返個artist名同碟名
有時得閒加幾句感言同youtube link

就咁一張圖冇名冇盛
識既互相讚識貨
唔識既咪上一頁

我知 佢好有心做呢啲 但呢啲講真好個人 無可能個個跟佢
po張圖有無名都好
唔識嘅其實係咪都唔識
所以想人識嘅話結果都係要加啲評語吸引人聽、形容下

同埋呢樣嘢其實係睇你想個po行咩方向姐
而家咁就真係純討論向 有人po張碟或者邊個邊個出新碟 有人識咪大家討論下 就唔使搞得太複雜
如果係真係想推廣indie嘅話 就唔係咁簡單 圖+名已經係必須啦 仲要下下數百字評語 仲要整埋essential list (懶人包) 呢啲

又唔係叫你地跟足
只係想講係以前一開始既方式黎姐
大部份巴打都會出埋名
Search起黎方便d

我唔知你地有冇試過
有時忙起上黎根本唔知原來自己鍾意既artist 出左碟
就咁一幅圖你唔會知佢地係Boris 定Muse
有埋名就清楚好多
我睇post都係想清清楚楚咁睇
所以我post碟點都會打埋名
方便其他人 同時又唔會令新入坑既樂迷覺得依到咁高姿態

我有佢咁多CLOUD擺碟我都唔介意放上黎比人DOWNLOAD
又同埋今時今日
個個用下BANDCAMP 好 SPOTIFY好 好方便
我有時都落BANDCAMP LINK

所以LINK都係算鳩數
同埋我不嬲都係落埋名

上一頁最尾唔計

仲有圖喎 你要唔要

推呀推

食完樓上啲花生，我又推下自己post賣下廣告

個show多唔多囡去睇先？

咁現實嘅屌

真係掂

你肯唻我托樓鹿班啲老臨啦

Gaika 有興趣

mando diao都有人聽

但其他人聽嗰d我大部分冇聽過

我都大把無聽過 所以入黎留名增廣見聞

最後發現自己都係中部d mainstream野
不過知下都好

me too lol
不過知多啲先可以發現到自己真係鍾意咩Genre
有時見到人Share／自己揾
然後走去聽下發現好正 嗰個感覺真係好似尋到寶

夜晚聽好入心入肺

臥軌的火車 - 餘波
聽左幾個月都仲係好中意 上淘寶買返隻碟

V/A - mono no aware

今期大熱

有個朋友早排都成日貼呢隻

好撚正阿silver lake !!

啱啱打機發現呢隻game啲soundtrack好好j

限量版
仲要簽名

Tame Impala

仲要Currents

呢個game超正

Created in the Image of Suffering
by King Woman

用Spotify 啲Radio
播緊Jesu 第二首就係佢哋
很Doom

我上年評左呢隻係年度垃圾

聽完新野聽舊野
頭先太Doom

好賤 隻隻碟都垃圾

Fugiya Miyagi - Fujiya & Miyagi (Impossible Objects of Desire)

Agger you

臨瞓前聽世界末日女朋友 Last Waltz

我啱聽呢隻

成班失蹤

mk子

屌up唔到圖

渣Ga

有冇人聽過「Story of Hope」呢隊嘢

無

屌你啲快歌cult撚到仆街
好治癒

做乜鳩

分手嗰排經常聽，好鍾意好鍾意呢首

Crumbling the Antiseptic Beauty by Felt

入黎搵收音機頭

見得最多一定係OKComputer 20 years

其實係搵radiohead巴打

Between SUEDE

我以為你想搵收音機頭巴打

hi brett佬

我係搵佢啊 佢叫我入黎又唔招待我 今時今日咁嘅服務態度

唉啊 屌慢左一步

有第個巴打叫收音機頭喎

唉屌我一入黎就柒左
SORRY大佬
我叫開radiohead條友仔做收音機頭

收音龜頭

又幾好聽

叫左你叫返啱個名

柒晒
我都係潛一潛

收音機頭2

終於推到有新page 唔洗scroll得咁辛苦

阿飛西雅 提去買藥仔

Mogwai - Rock Action
Take me somewhere nice
My absolute top ten

呢隻又咩project?

我買咗之前嗰隻環島island songs

前面做乜鳩

their best

Grizzly Bear 係咪諗住每星期二淨係po一段30秒嘅teaser
下個星期希望係single

補返link 聽落同以前好唔同

i'm sick of spending these lonely nights training myself not to care

Oasis

呢度唔受Oasis玩

What the fuck?

有冇好聽嘅band介紹

oasis世界第一

El Ten Eleven
今日 Morning theme

咩類型嚟?

台灣post-rock

加返條link 先

之前好似係SPP 場show supporting ,不過我無去到睇

成個Creation Records嘅Catalogue裏面
唯獨我會拎去透爐嘅
就係Oasis

係呀

呢排聽緊mando diao

啊唔係 聽Noel Gallagher's highflying birds 啦

Perfume Genius - Slip Away

不錯

幾好聽所以都想去場show
但寫code聽會頭痛 要聽返啲靜少少嘅嘢

IT狗？

睇完一念無明之後不停loop黃衍仁隻《逆風吐痰》
(利申唔係特別鐘意套戲, 但係入面d歌真係一流)

係阿 低下階層 好在有得聽住歌返工

隻碟已經做得好唔嘈

返工個時個腦接受能力太低

Lost In Kiev - Nuit Noire
繼續Post-Rock

唔同意

Mogwai 最正梗係「認住呢隻鷹」

反而我覺得最正係富士銀行

利申最新個兩隻無聽過

Future islands 出新碟

透爐都驚整出黎唔好食

好仆街

呢個真

盲撐mode Mogwai bb 全部都咁中意

我驚會唔小心掉左人火埋中

Various Artists - Mono No Aware (2017)

又推

呢隻都好正

Mr. Beast之後我已經少留意, 但上年隻atomic soundtrack 我覺得幾正, 買咗碟

好想買返mogwai 6LP 嗰個boxset, 而家已經炒到好貴

咩呀
呢隻鷹連MONSTER HEAD 都愛

人大左就好少聽post rock了
因為好多時會聽聽下訓著左

不能同意更多

Sonic deadhorse - when I witness your sorrow
唔知香港邊到買到實體CD呢

其實有乜問題，人地聽咪貼多次，又唔係鬥數band名。

認同。

只係今個Post

重覆率好似特別高

本身易訓著啫

一個琴一個9up佬

新碟就梗係啦......

我都未聽呢隻
近排先追返新碟

要乜都聽下 唔係聽metal都可以瞓著

emo

我都係鍾意mineral多啲

[FRESH] Mac DeMarco // On the Level (Official Audio)

it's sad that you're no longer her

手快快

James Blake - The Colour of Anything

封面好靚

Felt正

依隻loop過一排

屌
一路食野一路回post
咬親個嘴 準備又生痱滋

宜家眼訓嗰時都聽asmr

Devics- My Beautiful Sinking Ship

再回好快又咬多下

我都係早十年前勁聽post rock

呢幾年都只係間中聽下最大路嗰d post rock band, 碟就真係得返gybe仲會買

食多兩舊脆弱雞翼就好快好返架啦

已經生緊

post rock係咪indie入面最多人聽嘅genre

Shoegaze?

十年八年前就係

有撚人聽咩
最多咪又係聽Slowdive扮下文青

post rock 真係淨聽大路band

係咩
我覺得metal先多人聽

食屎啦

其實我早幾日都有咬親

Metal 算乜叉indie

How to define indie??

得Godspeed先會去睇演唱會

兩次香港場都有睇

indie唔係淨係指唔簽主流大公司嘅音樂咩
用呢個定義其實metal都屬於indie

metal好mainstream架喎

太多genre 我真係唔識分咁多

世界大戰抹黑宇宙了

不用分那麼細

我都喺咁睇

講真我就唔會分indie唔indie嘅
Adele係XL旗下嘅歌手
但冇人會話佢係indie

你地可以咁睇
但你玩得Metal就算你係獨立樂隊 擺Bandcamp 用Soundcloud 乜柒咁
我一樣係叫Metal
唔撚會有人咁得閒叫佢indie嘛

再講就係依照上面嘅計法
indie根本唔撚係genre來

Flora - City God

你唔講我都唔知
不過外國真係冇香港咁痴線

落雨聽咩好

食晏無帶遮 淋撚濕晒

早兩日 楊仔話未有藍膠
我決定喺Spotify聽住先算

Secret Shine由Sarah僅此一隊Shoegaze
到喺Clairecords 重出江湖

今時今日有呢間SaintMarie Reissue完又有新碟出

雖然中間都散過幾年

但都算好過MXV, Slxxxxve, Rxxe 嗰啲潛左十鳩幾年水

Belle and Sebastian

而家打機聽下先

有冇dreampop/shoegaze撚

無呀

有冇hip hop撚

有無新野比下

如果有留意舊年R&B/Hip-Hop動向（其實全年都偏悶
應該會知道Anderson .Paak呢個人
年頭出左隻solo《Malibu》
年中瘋狂喺人地啲歌featuring
年尾再拍住producer Knxwledge以NxWorries名義出多隻《Yes Lawd》
全年都咁勤力

黎到2017年
Paak除左頻頻上電視表演做宣傳
幫Bruno Mars暖場之外
黎緊仲要出多隻《Yes lawd》remix大碟

有冇darkwave撚？

laughed

唔擺名

又叫人自己google?

google la

Oneohtrix Point Never - Replica (2011)

幫佢貼埋 應該無錯

笑撚咗

聽朝又要返工，正呀

大家復活節假如果無嘢做可以睇Coachella 有網上直播

撳入去較Local Time 啱時間想睇嘅就add schedule 再turn on notifications
香港時間應該係星期六朝早到星期一下午完

今日收到

the xx直落radiohead

實有既

新野

bilinda butchers同 post唔知乜春唔識串nen都算

LUSH新在哪裏?

年年都睇架啦呢度

不過今年應該唔得閒睇

又Sell 你男神

我好多想睇嘅都喺朝早六點幾
不過幸好仲有Radiohead Bon Iver Kendrick係晏晝

聽緊書基嘢Airiel

我真心推介

轉頭去開完個會，俾人屌返一粒鐘就開始放四日假

我都幾肯定 香港無乜人夠我齊佢哋啲野

重有無計買到4CD版

你肯擺低一千幾百都應該有機會
不如買Reissue隻3LP Vinyl好過啦 隨時仲平

呢隻

返緊工聽好難集中，會稔好多野
但呢個星期日日搭車番工都聽緊
好正 5月有得睇live啦

老老豆豆，其實你是未絲打？你啲口味同我女神一樣

ulver - perdition city

你估下

有無訂slowdive 新碟，我今日訂咗，色膠

呢啲野
搵羊仔同我搞掂算

唔好喺度借啲意溝仔

你自己又成日飲可樂？

琴日去Yeung Jai到順便買埋飛同碟

咁就38頁

我都係，

Season of Mist

Dead Horse One

LP/CD張實物相係White Noise影嘅喂

cigarettes after sex 5月黎香港

啱啱放監？

如果佢地announce嚟香港搞live
我即射都似

好啦

去睇Gaika

gaika

疏囉頭先先係佢fb page見到

btw spotify 轉咗個web player, 喺browser 聽link唔到去last.fm

以後喺公司聽歌都唔計

嗚呀Gaika巧型

Sorry lor

Entry level hipster garbage

完全唔撚明白點解會彈起 同埋完全唔覺得好聽

x2. 其實而家好多新興band都係咁, 唔知點解會紅

E.g.?

身邊好多識貨之潮人買左飛去睇事後煙

Tame impala, temples, 1975

講出嚟可能俾人批鬥, 不過我照講

1975, Bastille etc

呢堆pop嚟
我堆聽開pop嘅fd有聽

Tame impala都計？

上面講果堆全部中

事後煙我淨係知youtube成日recommend

啱啱睇完Gaika
真係型到震裂

我覺得tame impala 正

bastille個主唱巧charming囉
當年clockenflap睇到心心眼
啲女觀眾暈哂大浪

聽pop都不是問題, 實不相瞞我仲有時聽下oasis blur

但pop得嚟唔好聽嘛

呢兩隊嘢喺美國都ok紅, 喺d 大場(NBA嗰d)開show, 20000座位, 不過當然賣唔哂la

你哋好潮，除左Tamp Impala，無一隊聽過，事後煙都喺知佢來香港先喺Spotify聽過吓
無嘢我都喺出返去聽VU

To me, more like Lame Impala

我覺得Tame Impala 擺明inspired啲老餅野
都好啲
去到Currents直頭唔得

批咩吖 我撐你

1975根本係偶像派來

攪到好想聽吓

瑞典隊Dungen 你啱唔啱吖

好多聽開TI都唔鐘意currents, 我覺得3隻都ok

雖然我都幾鐘意the xx 但我覺得佢地紅得有點誇, 賣到貴一貴都sold out

呢隻好掂

XX都是overrated得好緊要

70分水準
被人吹到700分

Steve Roden - Speak no more about the leaves

因為個名夠型夠minimalist

仲有LCD, father john misty 我都唔係好識欣賞, 香港唔知多唔多人聽, 但呢邊pitchfork 勁谷佢地, 又係晚晚爆, 搶飛

我buy jamie xx 多d

得啦唔洗大字比人罰抄咁而家

LCD都有幾首歌幾正吖

都係要講啲得罪人話題先推得快

仲有咩睇唔過眼post 埋出嚟, 爆得post

唔識欣賞FJM隻新碟 有幾首歌好長但好悶

同意, 上一隻好d

而家先知FJM原來除咗fleet foxes, 仲係saxon shore 前成員 , 好唔同風格

1Q 2017 有咩正嘢是必聽？老人家無咩點追新嘢，等人推介

頭先Gaika 真係好睇

潮hip黎講Kiasmos、warprint又係一撚流

我暫時冇乜嘢覺得係必聽, 不過我都冇乜追新嘢

朋友力推thundercat, 我未認真聽

大家點睇arctic monkeys

我驚一陣又話冇名又自己google又剩

咁撚多嘢驚就米鬼po啦

丁足一晚

1001

2017暫時真係得Thundercat叫做突出啲
睇下聽朝喇嘛新碟會keep住定係flop到喊
我估柒嘅機會較大

張album art DAMN.

唔覺Matt Healy靚仔

Aphex Twin - Avril 14th